<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Design on negimic blog</title>
    <link>https://blog.negimic.com/tags/design/</link>
    <description>Recent content in Design on negimic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>2016 negimic All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2016 15:45:58 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.negimic.com/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>テクニカルクリエイター研修</title>
      <link>https://blog.negimic.com/post/2016/technical-creator/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 15:45:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.negimic.com/post/2016/technical-creator/</guid>
      <description>テクニカルクリエイターを目指す社内研修に参加してきました！
メールが来て即応募したら、参加できることになりました。(∩´∀｀)∩ ラッキー

テクニカルクリエイターとは  主にUIデザインをベースとして、UIアニメーションやインタラクティブな実装に特化した人材 テクニカルクリエイターについて　佐藤 洋介
 こう書いていたので、アニメーションをやるのかな？って最初は思っていたのですが
今回の社内研修では、豪華講師陣に「デザインの基礎」を教えていただきました。
自分はデザインの基礎をやってみたいと思っていたので願ってもないチャンスでした。

研修内容 2016年5月13日〜8月5日の期間、隔週くらいで研修がありました。
研修の内容は「デッサン」「平面構成」「ロゴ&amp;amp;タイポグラフィ」「レイアウト」「自己紹介PCサイト作成」でした。
アニメーションやデザインのツールの使い方、といった研修ではなく
モノの見方や考え方、取り組み方などのデザインの根幹を教えていただきました。
全体を通して、本当に有意義な研修でした。

#1 デッサン 最初の研修はデッサンでした。モチーフはレモン。🍋
今回習ったデッサンのポイントは２つ。
１．とにかく「観察」
２．アウトラインからの脱却
とにかく「観察」 無知すぎて恥ずかしいのですが、デッサンは単純に絵を描く訓練かと思っていました。
デッサンの本当の目的は 「観察力の筋トレ」。
自分は何も見えてないんだな〜ということに気付かされました。
反射光の存在に今の今まで全然気付かなかった。
アウトラインからの脱却 もうひとつのポイントがアウトラインからの脱却です。
日本人は2Dで捉えがちなので、アウトラインではなく空間の奥行きを意識してデッサンするように言われました。
デッサンは筋トレ・・・
自分の作品 写真撮るの忘れました・・・
サイトにうっすら載ってました。笑
◎研修の詳しい様子 は、こちらです。↓
「テクニカルクリエイターを目指すエンジニアのためのデッサン講座」レポート
エンジニアの大先輩、三島木さんが書いたレポートです。
すごいエンジニアはレポート書くのもうまいなぁ。

#2 平面構成 前回の研修の最後に、平面構成の課題が出ました。
その課題の講評をするのが今回の研修内容でした。
課題 モチーフを「光」「風」「動」をテーマに平面構成をするのが課題でした。
この課題が難しくて難しくて・・・！！！
自分の所属チームのデザイナさんに相談しまくってなんとか課題をこなしました。
課題を終わらせても何やらピンとこず・・・
講評会 同期のエンジニアよっしーの作品がいい感じ！って言われていて、
たしかに綺麗だなーとは思ったけど、正直みんなの作品との違いがわからず・・・
何が良くて何が悪いのか全くわからん！(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)三( ε: )三(.ω.)三( :3 )ｺﾞﾛｺﾞﾛｺﾞﾛ
メモメモ わからないなりに、面白いなと思ったことをメモっておきます。
・何を一番に見せたいか？を決めてそれを表現する
・均等に無難に作るのは簡単。絶妙なバランスを攻めるのがデザイナの力量
・結局は綺麗にみせなきゃダメよ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>